@article{wiridwinduro,
  title={[11]	Wirid Winduro. (2011). Pengertian Monitoring dan Evaluasi. Yogyakarta: Academia.},
  author={pertamina},
  year={2011},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{wardhana2013usulan,
  title={Usulan Rencana Pengukuran Kinerja Strategi Bisnis Dengan Menggunakan Kerangka The Balanced Scorecard Pada PT Pertamina Gas (Persero)},
  author={Wardhana, Aditya},
  journal={Jurnal Kebangsaan},
  volume={2},
  number={4},
  year={2013}
}
@article{pengertian,
  title={Pengertian Aplikasi dan Sejarah Perkembangan Aplikasi” 2013. [Online],Available: http://pengertiandefinisi.com/pengertian-aplikasi-dan-sejarah-perkembangan-aplikasi/ [Diakses 12 November 2018]},
  author={pertamina},
  year={2013},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{hijriani2017implementasi,
  title={Implementasi Metode Regresi Linier Sederhana Pada Penyajian Hasil Prediksi Pemakaian Air Bersih Pdam Way Rilau Kota Bandar Lampung Dengan Sistem Informasi Geofrafis},
  author={Hijriani, Astria and Muludi, Kurnia and Andini, Erlina Ain},
  year={2017},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{analisisrls,
  title={P[16]	“Analisis Regresi Linier Sederhana” 2019.[Online],Available: https://teknikelektronika.com/analisis-regresi-linear-sederhana-simple-linear-regression/ [diakses 20 Maret 2019]},
  author={pertamina},
  year={2019},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{santosa2007data,
  title={Data Mining (Teori dan Aplikasi)},
  author={Santosa, Budi},
  journal={Graha Ilmu, Yogyakarta},
  year={2007}
}
@article{agusta2007k,
  title={K-Means--Penerapan, Permasalahan dan Metode Terkait},
  author={Agusta, Yudi},
  journal={Jurnal Sistem dan Informatika},
  volume={3},
  number={1},
  pages={47--60},
  year={2007}
}
@article{herisismoro,
  title={[17]	HERI SISMORO. Pengantar Logika Algoritma dan Pemrograman Komputer. ANDI YK, 2005},
  author={pertamina},
  year={2005},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{UML,
  title={Pengertian Unified Modeling Language ( UML ) Dan Modelnya Menurut Pakar Dan Ahli” Pengertian Unified Modeling Language (UML) [Online], Available:http://www.bangpahmi.com/2015/04/pengertian-unified modelling-language-uml-dan-modelnya-menurut-pakar.html [Diakses 30 Agustus 2018] },
  author={pertamina},
  year={2015},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{interface,
  title={Pengertian Application Programming Interface [Online],Available: http://www.yusaindera.com/2017/03/pengertian-application-programming.html [Diakses 30 Agustus 2018] },
  author={pertamina},
  year={2017},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{utamiaplikasi,
  title={APLIKASI MONITORING KELUARGA MISKIN MENGGUNAKAN METODE K-MEANS CLUSTERING BERBASIS MOBILE GIS (STUDI KASUS: PKH KEC KEDUNGKANDANG},
  author={UTAMI, DWI RAHAYU}
}
@article{profilepertamina,
  title={Profile PT Pertamina Gas” 2016.[Online],Available: http://www.pertagas.pertamina.com/our-profileid-ID [diakses 20 Maret 2019]},
  author={pertamina},
  year={2019},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{roihan2016monitoring,
  title={Monitoring Kebocoran Gas Menggunakan Mikrokontroler Arduino UNO dan ESP8266 Berbasis Internet of Things},
  author={Roihan, Ahmad and Permana, Angga and Mila, Desy},
  journal={ICIT (Innovative Creative and Information Technology)},
  volume={2},
  number={2},
  pages={170--183},
  year={2016}
}
@article{fachri2015pemantauan,
  title={Pemantauan parameter panel surya berbasis arduino secara real time},
  author={Fachri, Muhammad Rizal and Sara, Ira Devi and Away, Yuwaldi},
  journal={Jurnal Rekayasa Elektrika},
  volume={11},
  number={4},
  pages={123--128},
  year={2015},
  publisher={Syiah Kuala University}
}
@article{silvia2014rancang,
  title={Rancang Bangun Akses Kontrol Pintu Gerbang Berbasis Arduino Dan Android},
  author={Silvia, Ai Fitria and Haritman, Erik and Mulyadi, Yuda},
  journal={Electrans},
  volume={13},
  number={1},
  pages={1--10},
  year={2014}
}
@article{transportasaigas,
  title={[5]	“Transportasi Gas” 2016.[Online],Available: http:// http://www.pertagas.pertamina.com/gas-transportationid-ID [diakses 20 Maret 2019]]},
  author={pertamina},
  year={2019},
  publisher={INA-Rxiv}
}
@article{putra8sistem,
  title={Sistem Monitoring Realtime Jaringan Irigasi Desa (JIDES) Dengan Konsep Jaringan Sensor Nirkabel},
  author={Putra, Arie Setya and Sukri, Hamdan and Zuhri, Khozainuz},
  journal={IJEIS (Indonesian Journal of Electronics and Instrumentation Systems)},
  volume={8},
  number={2},
  pages={221--232}
}
@article{alfanz2016perancangan,
  title={Perancangan dan Implementasi Sistem Monitoring Produksi Biogas pada Biodigester},
  author={Alfanz, Rocky and Nurhadi, Agus and Laksmono, Joddy Arya},
  journal={Jurnal Nasional Teknik Elektro},
  volume={5},
  number={1},
  pages={128--134},
  year={2016}
}
@article{makisurat2014penerapan,
  title={Penerapan Sistem Pengendalian Intern Untuk Persediaan Barang Dagangan Pada CV. Multi Media Persada Manado},
  author={Makisurat, Aprilia and Morasa, Jenny and Elim, Inggriani},
  journal={Jurnal EMBA: Jurnal Riset Ekonomi, Manajemen, Bisnis dan Akuntansi},
  volume={2},
  number={2},
  year={2016}
 }
@article{herliana2016sistem,
  title={Sistem Informasi monitoring pengembangan software pada tahap development berbasis web},
  author={Herliana, Asti and Rasyid, Prima Muhamad},
  journal={Jurnal Informatika},
  volume={3},
  number={1},
  year={2016}
}
@article{smadi2012least,
  title={On Least Squares Estimation in a Simple Linear Regression Model with Periodically Correlated Errors: A Cautionary Note},
  author={Smadi, Abdullah A and Abu-Afouna, Nour H},
  journal={Austrian Journal of Statistics},
  volume={41},
  number={3},
  pages={211--226},
  year={2012}
}
@article{alfina2012analisa,
  title={Analisa perbandingan metode hierarchical clustering, k-means dan gabungan keduanya dalam cluster data (studi kasus: Problem kerja praktek teknik industri its)},
  author={Alfina, Tahta and Santosa, Budi and Barakbah, Ali Ridho},
  journal={Jurnal teknik its},
  volume={1},
  number={1},
  pages={A521--A525},
  year={2012}
}
@article{bangoriaenhanced,
  title={Enhanced K-Means Clustering Algorithm to Reduce Time Complexity for Numeric Values},
  author={Bangoria Bhoomi, M}
}
@incollection{iam2013pairwise,
  title={Pairwise similarity for cluster ensemble problem: link-based and approximate approaches},
  author={Iam-On, Natthakan and Boongoen, Tossapon},
  booktitle={Transactions on Large-Scale Data-and Knowledge-Centered Systems IX},
  pages={95--122},
  year={2013},
  publisher={Springer}
}
@article{kaur2015improving,
  title={Improving Cluster Quality by using Ripley's K-Function},
  author={Kaur, Mandeep and Kaur, Usvir and Kaur, Roop Kamal},
  journal={International Journal of Computer Applications},
  volume={125},
  number={2},
  year={2015},
  publisher={Citeseer}
}
@article{kodinariya2013review,
  title={Review on determining number of Cluster in K-Means Clustering},
  author={Kodinariya, Trupti M and Makwana, Prashant R},
  journal={International Journal},
  volume={1},
  number={6},
  pages={90--95},
  year={2013}
}
@inproceedings{saecker2012big,
  title={Big data analytics on modern hardware architectures: A technology survey},
  author={Saecker, Michael and Markl, Volker},
  booktitle={European Business Intelligence Summer School},
  pages={125--149},
  year={2012},
  organization={Springer}
}
@book{adinugroho2018implementasi,
  title={Implementasi Data Mining Menggunakan Weka},
  author={Adinugroho, Sigit and Sari, Yuita Arum},
  year={2018},
  publisher={Universitas Brawijaya Press}
}
